紅色組織「離島婦聯」成肺炎疫情以來首間賣旗團體！

中國肺炎？唔怕！

一年內取消賣旗名單：

九龍大遊行：
十月十九日 (星期六) 香港區 香港弱智人士家長聯會
十月十九日 (星期六) 九龍區 香港單親協會
十月十九日 (星期六) 新界區 香港職業發展服務處有限公司

黎明行動：
十一月十六日 (星期六) 全港 香港公益金
十一月二十三日 (星期六) 香港區 香港失明人佛教會有限公司
十一月二十三日 (星期六) 九龍區 中華基督教禮賢會香港區會
十一月二十三日 (星期六) 新界區 竹園區神召會
十一月三十日 (星期六) 全港 香港青少年發展聯會有限公司
十二月七日 (星期六) 全港 香港基督教服務處

和理SHOP：
十二月二十一日 (星期六) 全港 香港神託會

中國肺炎：
二月一日 (星期六) 香港區 聖巴拿巴會之家
二月一日 (星期六) 九龍區 香港唐氏綜合症協會
二月一日 (星期六) 新界區 北區醫院慈善信託基金
二月八日 (星期六) 全港 香港家庭福利會
二月十五日 (星期六) 香港區 關愛動員(國際)有限公司
二月十五日 (星期六) 九龍區 香港交通安全會
二月十五日 (星期六) 新界區 鳳溪公立學校
二月二十二日 (星期六) 全港 香港青年協會
二月二十九日 (星期六) 香港區 香港南區婦女會有限公司
二月二十九日 (星期六) 九龍區 港澳信義會社會服務有限公司
二月二十九日 (星期六) 新界區 香港進食失調康復會有限公司
三月七日 (星期六) 全港 義務工作發展局
三月十四日 (星期六) 香港區 香港基本法推介聯席會議
三月十四日 (星期六) 九龍區 學友社
三月十四日 (星期六) 新界區 生活教育活動計劃
三月二十一日 (星期六) 全港 救世軍
三月二十八日 (星期六) 香港區 香港中國婦女會
三月二十八日 (星期六) 九龍區 循道衛理觀塘社會服務處
三月二十八日 (星期六) 新界區 香港復康會
四月十一日 (星期六) 全港 陳校長免費補習天地有限公司
四月十八日 (星期六) 香港區 聖巴拿巴會之家
四月十八日 (星期六) 九龍區 再生會有限公司
四月十八日 (星期六) 新界區 復和綜合服務中心有限公司
四月二十五日 (星期六) 全港 突破有限公司
五月二日 (星期六) 全港 香港國際社會服務社

有冇黃色賣旗圈

二○二一至二二年度賣旗日申請
＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊
擬於二○二一年四月至二○二二年三月期間舉辦賣旗日的慈善機構，可於本年四月十五日至五月十四日期間向社會福利署（社署）遞交申請。

為了讓更多機構有機會進行賣旗籌款，社署將二○二一至二二年度的其中二十八天賣旗日指定為分區賣旗日，供三間機構在同一時間分別在香港島、九龍及新界賣旗，而全港賣旗日的數目亦為二十八天。

社署發言人今日（四月十五日）表示，申請機構必須是非牟利機構，並根據《稅務條例》（第112章）第88條獲豁免繳稅，以及在獲豁免繳稅後於過去三年均有舉辦慈善活動，申請機構須參閱載於「二零二一至二二年度賣旗日申請須知」的審核申請資格的準則。

他說：「賣旗日的申請將由獎券基金諮詢委員會審核，考慮因素包括機構的誠信和管理能力；目前提供服務的性質、價值和標準；財政需要及舉辦賣旗日的能力等。」

賣旗日申請表格及申請須知可在本年四月十五日至五月十四日下午六時期間於社署網站（）下載或於社署獎券基金計劃組索取，地址是香港灣仔皇后大道東248號陽光中心36樓3601-02室。

申請機構須在本年五月十四日下午六時或之前，將填妥的申請表格，連同所需文件一併交回上述地址。逾期申請，概不受理。

發言人補充說：「申請機構約可於本年十月獲通知其申請結果。」

查詢請致電2832 4318或2832 4301，或傳真至2838 0441，或電郵至eolf2@swd.gov.hk。

完
2020年4月15日（星期三）
香港時間11時45分

「防疫抗疫基金」會唔會補貼啲冇得賣旗籌款嘅人血饅頭NGO？

社福界逾一億二千多萬元善款白白流失

社署所定的指標金額，是如何計算呢？社署回覆稱，會按對上一個年度賣旗日，先扣除最高及最低淨收入的機構，大約佔賣旗機構的百分之五，將剩餘的機構淨收入總數，計算出一個平均數，經調整後，再得出指標金額。以 2019-2020 年度為例，指標金額參考了 2017-2018 年度賣旗淨收入，扣除必要開支，例如：旗袋、旗紙等，「全港」賣旗的機構，至少要籌到 103 萬元；「分區」就要有 33 萬元。機構申請賣旗時，承諾的籌款金額不能少於社署指標，自強協會的目標額是 34 萬元。

所有婦團都係保皇黨莊腳

一年內照賣名單！

六月十五日 (星期六) 香港區 香港失明人協進會
六月十五日 (星期六) 九龍區 開心社區服務有限公司
六月十五日 (星期六) 新界區 身心美慈善基金有限公司
六月二十二日 (星期六) 全港 香港學生輔助會有限公司
六月二十九日 (星期六) 香港區 生命熱線有限公司
六月二十九日 (星期六) 九龍區 光愛中心有限公司
六月二十九日 (星期六) 新界區 大埔浸信會
七月六日 (星期六) 全港 九龍樂善堂
七月十三日 (星期六) 香港區 香港航空青年團
七月十三日 (星期六) 九龍區 觀塘民聯會
七月十三日 (星期六) 新界區 香港婦聯有限公司
七月十七日 (星期三) 全港 兒童脊科基金有限公司
七月二十日 (星期六) 全港 基督教互愛中心
七月二十四日 (星期三) 香港區 城市睦福團契有限公司
七月二十四日 (星期三) 九龍區 香港社區組織協會有限公司
七月二十四日 (星期三) 新界區 圓玄學院
七月二十七日 (星期六) 香港區 地中海貧血兒童基金
七月二十七日 (星期六) 九龍區 綠領行動
七月二十七日 (星期六) 新界區 西貢將軍澳婦女會有限公司
七月三十一日 (星期三) 全港 香港基督少年軍
八月三日 (星期六) 全港 香港耆康老人福利會
八月七日 (星期三) 香港區 泰山公德會有限公司
八月七日 (星期三) 九龍區 職工盟教育基金有限公司
八月七日 (星期三) 新界區 基督教懷智服務處
八月十日 (星期六) 香港區 香港海洋公園保育基金
八月十日 (星期六) 九龍區 民社服務中心有限公司
八月十日 (星期六) 新界區 荃灣葵青區婦女會
八月十四日 (星期三) 全港 長者安居服務協會
八月十七日 (星期六) 全港 Mother's Choice Limited
八月二十一日 (星期三) 香港區 獻愛長者慈善社有限公司
八月二十一日 (星期三) 九龍區 香港復康力量
八月二十一日 (星期三) 新界區 博愛醫院
八月二十四日 (星期六) 香港區 香港婦女勞工協會
八月二十四日 (星期六) 九龍區 香港兩棲及爬行動物保育基金有限公司
八月二十四日 (星期六) 新界區 屯門婦聯有限公司
八月二十八日(星期三) 全港 保良局
八月三十一日(星期六) 全港 東華三院
九月七日 (星期六) 香港區 香港兔唇裂顎協會
九月七日 (星期六) 九龍區 利民會
九月七日 (星期六) 新界區 學前弱能兒童家長會
九月十四日 (星期六) 全港 香港國際社會服務社
九月二十一日 (星期六) 香港區 基督教巴拿巴愛心服務團有限公司
九月二十一日 (星期六) 九龍區 鄰舍輔導會
九月二十一日 (星期六) 新界區 仁愛堂有限公司
九月二十八日 (星期六) 全港 亞洲動物基金會有限公司
十月五日 (星期六) 香港區 香港基督教更新會有限公司
十月五日 (星期六) 九龍區 再生會有限公司
十月五日 (星期六) 新界區 沙田婦女會有限公司
十月十二日 (星期六) 全港 浸信會愛群社會服務處

十月二十六日 (星期六) 全港 香港基督教播道會聯會
十一月二日 (星期六) 全港 香港路德會社會服務處，香港路德會有限公司
十一月九日 (星期六) 香港區 The Royal British Legion (Hong Kong & China Branch)
十一月九日 (星期六) 九龍區 香港青年獎勵計劃
十一月九日 (星期六) 新界區 香港婦女中心協會
十二月十四日 (星期六) 香港區 安徒生會有限公司
十二月十四日 (星期六) 九龍區 自強協會有限公司
十二月十四日 (星期六) 新界區 天水圍婦聯有限公司
十二月二十八日 (星期六) 香港區 香港仔街坊福利會有限公司
十二月二十八日 (星期六) 九龍區 關注草根生活聯盟有限公司
十二月二十八日 (星期六) 新界區 旺角街坊會有限公司

二零二零年
一月四日 (星期六) 香港區 風雨蘭
一月四日 (星期六) 九龍區 香港少年領袖團有限公司
一月四日 (星期六) 新界區 自閉症人士福利促進會
一月十一日 (星期六) 全港 香港傷健協會
一月十八日 (星期六) 香港區 香港失明人互聯會
一月十八日 (星期六) 九龍區 香港城北扶輪社社會服務基金有限公司
一月十八日 (星期六) 新界區 神召會恩光堂有限公司

五月十六日 (星期六) 全港 基督教香港崇真會社會服務部
五月二十三日 (星期六) 香港區 五旬節聖潔會筲箕灣堂有限公司
基列社會服務中心
五月二十三日 (星期六) 九龍區 工業福音團契有限公司

五月二十三日 (星期六) 新界區 匡智會

五月三十日 (星期六) 全港 華恩基金會有限公司

六月六日 (星期六) 香港區 香港愛滋病基金會有限公司

六月六日 (星期六) 九龍區 民社服務中心有限公司

六月六日 (星期六) 新界區 新界青聯發展基金會有限公司

六月十三日 (星期六) 全港 香海正覺蓮社

「綠在離島」營運合約 （於2019年8月批出）

WM 18-082
「綠在離島」營運合約
離島婦聯有限公司 (香港大嶼山東涌逸東邨二號停車場頂樓1室)

3年營運合約 HK$17,157,680

4. 項 目 將 支 援 回收 哪些 物 料 ？
營辦 團 體須 收 集電 腦、電器、慳 電 膽、光 管、玻璃 樽 及 充電 池等可回 收 物料，並 把 所得 的 物料 送 到有 關的 自 願性 回 收計 劃或 其他合資 格 的私 營 回收 商，將 物 料妥 善 處 理及 變 成資 源，不 會棄 置 於堆填 區。例如，會 為電 腦 和電 器 進行 甄選， 適 合重 用 者 會翻 新 及轉贈，其 他則 會 被 拆件，以 循環 再 造 有用 的 零件 和 物料； 玻璃 樽會被 打 碎而 成 原料 用於 不 同的 建 造工 程，包括 製 成環 保 路磚 用 於鋪路 工 程；慳 電 膽、光管 和 充電 池 則 會被 送 到本 地 或海 外的 特 殊設施 作 妥善 處 理和 循環 再 造。我 們 在 公開 招 標時，亦 會 鼓勵 非 牟利團 體 提供 新 的回 收服 務 ，以 提 升項 目回 收 支援 的 功能 。

5. 為 什 麼 交 由 非牟 利團 體 營 辦 ？
「綠 在 離島 」項 目 的目 的，是補 充 私 營回 收 商的 現 有服 務， 但 兩者功 能 上不 應 重疊 或構 成 競爭。非以 賺 取利 潤 為目 標，較 私 人營 辦 商 著重 社 區參 與，對 推行 環 保教育 有 一定 優 勢。因此，我 們將 透 過 公開 招 標委 聘 合適 的非 牟 利團體 營 辦項 目，充 分 利用 營 辦團 體 的地 區網 絡，聯 同區 內的學校、物業 管 理公 司 及其 他持 份 者和 機 構等，推 行環 保 教育 和 統籌 回 收項目 。

6. 項 目 會 否 發 展成 為回 收 場 或 垃 圾站 ，構 成 滋 擾 ？
不 會。項目內 支 援 回收 的 作業 以 物流 為主，收 集得 來 的 回收 物 料只會 在 有需 要 時作 短暫 貯 存，經過 簡 單 工序（例 如 分類、包裝等），便會 待 集合 若 干數 量後 一 併運 往 適當 的回 收 設施。因 此 ，項目 並非廢 物 處理 設 施， 設施 內 不會 從 事清 洗或 拆 解工 序， 項 目亦 不 會處理 廚 餘。與 此 同 時，政 府 將資 助 項 目的 運 作，營 辦 團 體 會 須主動連 繫 物業 管 理公 司 和 學 校等 機 構，定期 到 區内 屋 苑和 學校 清 運物料 ， 毋需 依 靠 市 民 親 身 把 回 收 物 料 送 來 ， 不 會 招 來 棄 置 問 題 。

7. 項 目 會 否 引 來額 外車 流 或 阻 礙 正常 人流 ， 影 響 交 通？
不 會。營辦團 體 會 先僱 用 一輛 回 收貨 車，待 日 後如 回 收 量持 續 上升，我 們 將考 慮 透 過加 強 物流 服 務（ 例如 增 加回 收 車輛 數目 ）應付需 求，項 目僱 用 的回 收 貨車 大 部分 時間 均 在所 屬 區域 內提 供 收集 服 務 ， 而 項 目 内 亦 會 設 有 專 用 的 車 輛 出 入 口 和 上 落 貨 停 車 位 。不 會 在 區 內 要 道 或 項 目 周 邊 範 圍 停 泊 而 對 地 區 造 成 滋 擾 。 同 時 ，為 便 利 市 民 前 往 和 確 保 行 人 安 全 ， 項 目 提 供 專 用 的 公 眾 出 入 口 ，其位置亦會配合周邊行人過路設施，詳情將在詳細設計階段敲定。

綠在離島
離島婦聯有限公司
大嶼山東涌松滿路1號
將於2020年第二季開始提供服務

預計正式啟用時，將會每天早上8時至晚上8時開放運作，全年353天開放，回收區內居民交出的三紙(辦公室紙、報紙及瓦通紙)、膠、金屬、玻璃、等可重用回收物品。除外，亦會派出回收車，每星期於指定時間回收服務區域內40個屋苑的玻璃樽。

本計劃亦著重教育及推廣，將會提供每星期10次站內/區内小型環保教育活動。透過各式回收及活動，提昇共同珍惜地球資源的概念。

環境局早於2013年以先導方式，在不同地區設立5個「社區環保站亅，其後在2014年正名為「綠在區區」，並在同年的施政報告正式宣布會在全港18區各設立一個「綠在區區」計劃，當時環境局表明預計全部項目會在隨後3年，即2015至2017年間陸續落成。
惟審計報告指出，截至今年2月，9個項目的建造工程已完成，另外2個項目的建造工程仍在進行中，餘下的7個項目則仍在規劃或選址階段。
不過綜觀18個項目，其實全部項目均未能在預定時間內完成，即使是上述9個已完成的項目都較各自合約原定完工日期延遲約1.5至14個月不等。

動工日期 20.5.2016
合約原定完工日期 11.10.2017
實際完工日期 5.12.2018
較合約原定完工日期延遲的月數 14

“綠在區區”營辦合約
就收集可回收物料所訂的最低噸數規定
(2019 年 9 月)
首年 第二年 第三年 總計
離島 80 115 150 345

審計署署長報告書
第七十四號報告書

“綠在區區”的設置和管理工作

lm

拒絕 買旗

真

有冇睇㗎

在 2002 年 7月成立至今，中心現時擁有3,620個家庭會員(共計12,574人)，1,974個個人會員，總會員人數共14,548人。此外，中心亦舉辦了100項服務、20個與就業有關的再培訓課程、800個訓練課程、200項活動和招募了1,318名義工。

唔理佢紅唔紅
全部旗都唔買

睇咗

有事既時候成班仆街無出聲

永不買旗或捐款

完